## Carrefuor Android Template
[![CircleCI](https://circleci.com/gh/VMadalin/kotlin-sample-app/tree/master.svg?style=shield)](https://circleci.com/gh/VMadalin/kotlin-sample-app/tree/master)
[![Codecov](https://codecov.io/gh/VMadalin/kotlin-sample-app/coverage.svg)](https://codecov.io/gh/VMadalin/kotlin-sample-app)
[![Codacy](https://api.codacy.com/project/badge/Grade/5970b6648df0465588f9781ae6e3332e)](https://www.codacy.com/manual/VMadalin/kotlin-sample-app?utm_source=github.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=VMadalin/kotlin-sample-app&amp;utm_campaign=Badge_Grade)
[![CodeStyle](https://img.shields.io/badge/code%20style-%E2%9D%A4-FF4081.svg)](https://ktlint.github.io/)
[![Kotlin Version](https://img.shields.io/badge/kotlin-1.3.61-blue.svg)](http://kotlinlang.org/)
[![Gradle](https://img.shields.io/badge/gradle-6.1-blue.svg)](https://lv.binarybabel.org/catalog/gradle/latest)
[![API](https://img.shields.io/badge/API-21%2B-blue.svg?style=flat)](https://android-arsenal.com/api?level=21)
[![License](https://img.shields.io/badge/License-Apache%202.0-lightgrey.svg)](http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0)

O Carrefuor Android Template é um projeto de exemplo que apresenta uma abordagem moderna para o desenvolvimento de aplicativos [Android] (https://www.android.com/) usando o [Kotlin] (https://kotlinlang.org/) e a mais recente pilha tecnológica.

O objetivo do projeto é demonstrar as melhores práticas, fornecer um conjunto de diretrizes e apresentar as tecnologias modernas do Android.
arquitetura de aplicativos modular, escalável, sustentável e testável. Esse template pode parecer simples, mas
possui todos esses pequenos detalhes que definirão a base sólida do aplicativo maior adequado para squads maiores e
gerenciamento de ciclo de vida de aplicativos duradouros.

## Índice

-   [Desenvolvimento](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master#sesenvolvimento)
-   [Design](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master#design)
-   [Arquitetura](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master#arquitetura)
-   [Documentação](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master#documentação)
-   [Pilha-de-tecnologia](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master#pilha-de-tecnologia)
-   [Licença](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master#licença)

## Desenvolvimento

### Code style

Para manter o estilo e a qualidade do código, são usadas as ferramentas de análise estática abaixo. Todos eles usam a configuração adequada e você os encontra no diretório raiz do projeto `. {ToolName}`.

| Ferramentas                                                   | Arquivos de Configurações                                                                       | Comandos Basicos             | Comandos Fixos               |
|---------------------------------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------:|---------------------------|---------------------------|
| [detekt](https://github.com/arturbosch/detekt)          | [/.detekt](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/.detekt)     | `./gradlew detekt`        | -                         |
| [ktlint](https://github.com/pinterest/ktlint)           | -                                                                                 | `./gradlew ktlint`        | `./gradlew ktlintFormat`  |
| [spotless](https://github.com/diffplug/spotless)        | [/.spotless](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/.spotless) | `./gradlew spotlessCheck` | `./gradlew spotlessApply` |
| [lint](https://developer.android.com/studio/write/lint) | [/.lint](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/.lint)         | `./gradlew lint`          | -                         |

Todas essas ferramentas são integradas no [pre-commit git hook] (https://git-scm.com/book/en/v2/Customizing-Git-Git-Hooks), para
garanta que todas as análises e testes estáticos sejam aprovados antes que você possa confirmar suas alterações. Para ignorá-los para confirmação específica, adicione esta opção no seu comando git:

```properties
git commit --no-verify
```

Os hooks de pré-commit do git têm exatamente as mesmas verificações do [CircleCI] (https://circleci.com/) e são definidos neste [script] (https://github.com/VMadalin/kotlin-sample-app/ blob / master / scripts / git-hooks / pre-commit.sh). Esta etapa garante que todas as confirmações cumpram as regras estabelecidas. No entanto, a integração contínua será finalmente validada de que as alterações estão corretas.

## Design

O aplicativo dar [suporte para diferentes tamanhos de tela] (https://developer.android.com/training/multiscreen/screensizes) e o conteúdo foi adaptado para caber em dispositivos móveis e tablets. Para isso, foi criado um layout flexível usando um ou mais dos seguintes conceitos:

-   [Use constraintLayout](https://developer.android.com/training/multiscreen/screensizes#ConstraintLayout)
-   [Evite tamanhos de layout codificados
](https://developer.android.com/training/multiscreen/screensizes#TaskUseWrapMatchPar)
-   [Crie layouts alternativos](https://developer.android.com/training/multiscreen/screensizes#alternative-layouts)
-   [Use o menor qualificador de largura](https://developer.android.com/training/multiscreen/screensizes#TaskUseSWQuali)
-   [Use o qualificador de largura disponível](https://developer.android.com/training/multiscreen/screensizes#available-width)
-   [Adicionar qualificadores de orientação](https://developer.android.com/training/multiscreen/screensizes#TaskUseOriQuali)

Em termos de design, foram seguidas as recomendações do [android material design] (https://developer.android.com/guide/topics/ui/look-and-feel) guia abrangente para design visual, de movimento e de interação entre plataformas e dispositivos . Concedendo ao projeto dessa maneira uma ótima experiência do usuário (UX) e interface do usuário (UI). Para obter mais informações sobre as práticas recomendadas do UX, acesse [link] (https://developer.android.com/topic/google-play-instant/best-practices/apps).

Além disso, foi implementado o suporte ao [tema escuro] (https://developer.android.com/guide/topics/ui/look-and-feel/darktheme) com os seguintes benefícios:
- Pode reduzir o uso de energia em uma quantidade significativa (dependendo da tecnologia da tela do dispositivo).
- Melhora a visibilidade para usuários com baixa visão e aqueles que são sensíveis à luz brilhante.
- Facilita a utilização de um dispositivo em um ambiente com pouca luz.

| Modo  | Characters list                                                          | Characters favorite                                                          | Character detail                                                          |
|-------|--------------------------------------------------------------------------|------------------------------------------------------------------------------|---------------------------------------------------------------------------|
| Light | <img src="screenshots/phone/light_mode_characters_list.png" width="250"> | <img src="screenshots/phone/light_mode_characters_favorite.png" width="250"> | <img src="screenshots/phone/light_mode_character_detail.png" width="250"> |
| Dark  | <img src="screenshots/phone/dark_mode_characters_list.png" width="250">  | <img src="screenshots/phone/dark_mode_characters_favorite.png" width="250">  | <img src="screenshots/phone/dark_mode_character_detail.png" width="250">  |

## Arquitetura

A arquitetura do aplicativo basicamente aplica e cumpre rigorosamente cada um dos 5 pontos a seguir:

[img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/project_structure.png)

-   Uma arquitetura single-activity , usando o [Navigation component](https://developer.android.com/guide/navigation/navigation-getting-started) para gerenciar operações de fragments.
-   [Arquitetura de Componentes](https://developer.android.com/topic/libraries/architecture/), parte do Android Jetpack para dar ao projeto um design robusto, testável.
-   Padrão [Model-View-ViewModel](https://en.wikipedia.org/wiki/Model%E2%80%93view%E2%80%93viewmodel) (MVVM) facilitando a [separação](https://en.wikipedia.org/wiki/Separation_of_concerns) do desenvolvimento da interface gráfica do usuário.
-   [S.O.L.I.D](https://en.wikipedia.org/wiki/SOLID) princípios de design destinados a tornar os projetos de software mais compreensíveis, flexíveis de manutenções.
-   [Arquitetura de Aplicativos modular](https://proandroiddev.com/build-a-modular-android-app-architecture-25342d99de82) permite que sejam desenvolvidos recursos isoladamente, independentemente de outros recursos.

### Módulos

Módulos são uma coleção de arquivos de origem e configurações de construção que permitem dividir um projeto em unidades discretas de funcionalidade. Nesse caso, além de dividir por funcionalidade / responsabilidade, existe a seguinte dependência entre eles:

[img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_communication_modules.png)

O gráfico acima mostra a modularização do aplicativo:
-   `:app` depende de `:core` e indiretamente depende de `:features` via dynamic-features.
-   `:features` dependem de `:commons`, `:core`, `:libraries` e `:app`.
-   `:core` e `:commons` depende apenas de possíveis utilitários `:libraries`.
-   `:libraries` não possui dependencias.

#### Módulo App

O módulo `: app` é um [com.android.application] (https://developer.android.com/studio/build/), necessário para criar o pacote de aplicativos. Também é responsável por iniciar o [gráfico de dependência] (https://github.com/google/dagger), [play core] (https://developer.android.com/reference/com/google/android/play/ principais / notas de versão) e outras bibliotecas globais do projeto, diferenciando-se especialmente entre diferentes ambientes de aplicativos.

[img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_app.png)

#### Módulo Core

O módulo `: core` é uma [com.android.library] (https://developer.android.com/studio/projects/android-library) para atender requests a API ou acessar o banco de dados. Fornecendo a fonte de dados para os muitos recursos que a exigem.

[img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_core.png)

#### Módulo Features

O módulo `: features` é um [com.android.dynamic-feature] (https://developer.android.com/studio/projects/dynamic-delivery) é essencialmente um módulo gradle que pode ser baixado independentemente do aplicativo base módulo. Ele pode conter código e recursos e incluir dependências, como qualquer outro módulo gradle.

| features                                                                                 |
|:----------------------------------------------------------------------------------------:|
| [img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_features_home.png)                |
| [img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_features_characters_list.png)     |
| [img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_features_characters_favorite.png) |

#### Módulo Commons

Os módulos `: commons` são uma [com.android.library] (https://developer.android.com/studio/projects/android-library) contém apenas código e recursos que são compartilhados entre os módulos de recursos. Reutilizando recursos, layouts, visualizações e componentes dessa maneira nos diferentes módulos de recursos, sem a necessidade de duplicar o código.

| ui                                                                     | views                                                                     |
|:----------------------------------------------------------------------:|:-------------------------------------------------------------------------:|
| [img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_commons_ui.png) | [img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_commons_views.png) |


#### Módulo Libraries

Os módulos `: libraries` são uma [com.android.library] (https://developer.android.com/studio/projects/android-library), basicamente contém diferentes utilitários que podem ser usados pelos diferentes módulos.

[img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_dependency_libraries_test_utils.png)

### Arquitetura de Componentes

Idealmente os ViewModels não devem saber nada sobre o Android. Isso melhora a testabilidade, a segurança de vazamentos e a modularidade. Os modelos de exibição têm escopos diferentes das atividades ou fragmentos. Enquanto um ViewModel está ativo e em execução, uma atividade pode estar em qualquer um de seus estados de ciclo de vida. Atividades e fragmentos podem ser destruídos e criados novamente enquanto o ViewModel não está ciente.

Passar uma referência da View (atividade ou fragmento) ao ViewModel é um risco sério. Vamos supor que o ViewModel solicite dados da rede e os dados retornem algum tempo depois. Nesse momento, a referência de exibição pode ser destruída ou pode ser uma atividade antiga que não é mais visível, gerando um vazamento de memória e, possivelmente, uma falha.

[img](https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/src/master/screenshots/architecture/diagram_communication_layers.png)

A comunicação entre as diferentes camadas segue o diagrama acima usando o paradigma reativo, observando alterações nos componentes sem a necessidade de retornos de chamada, evitando vazamentos e casos extremos relacionados a eles.

### Build variants

A aplicação possui diferentes tipos de produtos: `Dev`,` QA`, `Prod`. Cada variante possui um ambiente de destino específico e, para facilitar sua distinção, o aplicativo usa uma cor de ícone específica para a variante de compilação `debug` e` release` com o nome descritivo do aplicativo. Nesse caso, e como é uma amostra, todas as variantes têm o mesmo ponto de extremidade da API da Marvel.
Mas a idéia é ter diferentes ambientes de destino para desenvolvimento e controle de qualidade, respectivamente, o que não afeta o ambiente de produção. Isso é aplicável a qualquer ferramenta, plataforma, serviço que está sendo usado. Para mais informações sobre a variante de compilação, verifique este [link] (https://developer.android.com/studio/build/build-variants).

| Tipos   | DEV                                                                             | QA                                                                             | PROD                                                                         |
|---------|:-------------------------------------------------------------------------------:|:------------------------------------------------------------------------------:|:----------------------------------------------------------------------------:|
| Debug   | <p><img src="app/src/debug/res/mipmap-xhdpi/ic_launcher.png"><br> CarrefuorDEV</p> | <p><img src="app/src/debug/res/mipmap-xhdpi/ic_launcher.png"><br> CarrefuorQA</p> | <p><img src="app/src/debug/res/mipmap-xhdpi/ic_launcher.png"><br> Carrefuor</p> |
| Release | <p><img src="app/src/main/res/mipmap-xhdpi/ic_launcher.png"><br> CarrefuorDEV</p>  | <p><img src="app/src/main/res/mipmap-xhdpi/ic_launcher.png"><br> CarrefuorQA</p>  | <p><img src="app/src/main/res/mipmap-xhdpi/ic_launcher.png"><br> Carrefuor</p>  |

## Documentação

A documentação é gerada após a linguagem [KDoc] (https://kotlinlang.org/docs/reference/kotlin-doc.html) (o equivalente à linguagem [JavaDoc] de Java (https://en.wikipedia.org/wiki/Javadoc) )) através do mecanismo de documentação do Kotlin [Dokka] (https://github.com/Kotlin/dokka).

Para consultá-lo, verifique este [link] (https://bitbucket.org/brpre033/carrefour-android/) ou abra o diretório `/ docs` do projeto.

## Pilha-de-tecnologia

Este projeto tira proveito de muitas bibliotecas, plugins e ferramentas populares do ecossistema Android. A maioria das bibliotecas está na versão estável, a menos que haja um bom motivo para usar dependência não estável.

### Desenvolvimento

-   [Jetpack](https://developer.android.com/jetpack):
    -   [Android KTX](https://developer.android.com/kotlin/ktx.html) - forneça Kotlin conciso e idiomático para APIs da plataforma Jetpack e Android.
    -   [AndroidX](https://developer.android.com/jetpack/androidx) - grande melhoria no Android [Support Library] original (https://developer.android.com/topic/libraries/support-library/index), que não é mais mantido.
    -   [Benchmark](https://developer.android.com/studio/profile/benchmark.html) - lida com o aquecimento, mede o desempenho do código e gera resultados de benchmarking no console do Android Studio.
    -   [Data Binding](https://developer.android.com/topic/libraries/data-binding/) - permite vincular componentes da interface do usuário em seus layouts a fontes de dados no seu aplicativo usando um formato declarativo em vez de programaticamente.
    -   [Lifecycle](https://developer.android.com/topic/libraries/architecture/lifecycle) - executar ações em resposta a uma alteração no status do ciclo de vida de outro componente, como activities e fragments.
    -   [LiveData](https://developer.android.com/topic/libraries/architecture/livedata) - com reconhecimento do ciclo de vida, o que significa que respeita o ciclo de vida de outros componentes do aplicativo, como activities, fragments ou services.
    -   [Navigation](https://developer.android.com/guide/navigation/) - ajuda a implementar a navegação, de cliques simples em botões a padrões mais complexos como app bars e navigation drawer.
    -   [Paging](https://developer.android.com/topic/libraries/architecture/paging/) - ajuda a carregar e exibir pequenos pedaços de dados por vez. Carregar dados parciais sob demanda reduz o uso da largura de banda da rede e dos recursos do sistema.
    -   [Room](https://developer.android.com/topic/libraries/architecture/room) - A biblioteca de persistência fornece uma camada de abstração sobre o SQLite para permitir um acesso mais robusto ao banco de dados, enquanto aproveita todo o poder do SQLite.
    -   [ViewModel](https://developer.android.com/topic/libraries/architecture/viewmodel) - projetado para armazenar e gerenciar dados relacionados à interface do usuário de maneira consciente do ciclo de vida. A classe ViewModel permite que os dados sobrevivam a alterações na configuração, como rotações de tela.
-   [Coroutines](https://kotlinlang.org/docs/reference/coroutines-overview.html) - gerenciar threads em segundo plano com código simplificado e reduzir as necessidades de callbacks.
-   [Dagger2](https://dagger.dev/) - injetor de dependência para substituir todas as classes FactoryFactory.
-   [Retrofit](https://square.github.io/retrofit/) - cliente HTTP para implementações de chamadas a API.
-   [Coil](https://github.com/bumptech/glide) - biblioteca de carregamento de imagens para Android, apoiada por Kotlin Coroutines.
-   [Moshi](https://github.com/square/moshi) -facilita o parse de JSON em objetos Kotlin.
-   [Timber](https://github.com/JakeWharton/timber) - um criador de logs com uma API pequena e extensível que fornece utilidade sobre a classe de log normal do Android.
-   [Stetho](http://facebook.github.io/stetho/) - ponte de depuração para aplicativos via Ferramentas de desenvolvedor do Chrome.

### Testes

-   [UIAutomator](https://developer.android.com/training/testing/ui-automator) - uma estrutura de teste de interface do usuário adequada para teste de interface do usuário funcional entre aplicativos em aplicativos instalados e no sistema.
-   [Espresso](https://developer.android.com/training/testing/espresso) - para escrever testes concisos, bonitos e confiáveis da interface do usuário do Android.
-   [Robolectric](https://github.com/robolectric/robolectric) - estrutura de teste unitarios padrão do setor para Android..
-   [JUnit](https://github.com/junit-team/junit4) - uma estrutura simples para escrever testes repetíveis. É uma instância da arquitetura xUnit para estruturas de teste unitarios.
-   [Mockito](https://github.com/nhaarman/mockito-kotlin) - estrutura de mock mais popular para testes unitarios escritos em Java.
-   [Mockk](https://github.com/mockk/mockk) - fornece DSL para simular comportamento. Construído a partir do zero para se ajustar à linguagem Kotlin.
-   [AndroidX](https://github.com/android/android-test) - a biblioteca de teste androidx fornece uma estrutura abrangente para testar aplicativos Android.

### Plugins

-   [Ktlint](https://github.com/pinterest/ktlint) - um lint Kotlin com formatador incorporado.
-   [Detekt](https://github.com/arturbosch/detekt) - uma ferramenta de análise de código estática para a linguagem de programação Kotlin.
-   [Spotless](https://github.com/diffplug/spotless) - um formatador de código pode fazer mais do que apenas encontrar erros de formatação.
-   [Versions](https://github.com/ben-manes/gradle-versions-plugin) - facilite a determinação de quais dependências possuem atualizações.
-   [SafeArgs](https://developer.android.com/guide/navigation/navigation-pass-data#Safe-args) - gera classes simples de objeto e construtor para navegação com segurança de tipo e acesso a quaisquer argumentos associados.
-   [Jacoco](https://github.com/jacoco/jacoco) - biblioteca de cobertura de código


### Projetos de referencias

Esses projetos foram usados como referencias para esse template do time de Android do Carrefuor.

-   [iosched](https://github.com/google/iosched) (by [google](https://github.com/google)) -aplicativo oficial para Android do google IO 2019.
-   [plaid](https://github.com/android/plaid) (by [android](https://github.com/android)) - aplicativo que fornece notícias e inspiração sobre design, sendo um exemplo de implementação do material design.
-   [sunflower](https://github.com/android/sunflower) (by [android](https://github.com/android)) - um aplicativo de jardinagem que ilustra as melhores práticas de desenvolvimento do Android com o Android Jetpack.
-   [architecture-components-samples](https://github.com/android/architecture-components-samples) (by [android](https://github.com/android)) - coleção de exemplos para componentes da arquitetura Android.
-   [architecture-sample](https://github.com/android/architecture-samples) (by [android](https://github.com/android)) - coleção de exemplos para discutir e mostrar diferentes ferramentas e padrões de arquitetura para aplicativos Android.
-   [android-clean-architecture-boilerplate](https://github.com/bufferapp/android-clean-architecture-boilerplate) (by [bufferapp](https://github.com/bufferapp)) - um projeto de clichê android usando arquitetura clean.
-   [android-kotlin-clean-architecture](https://github.com/sanogueralorenzo/Android-Kotlin-Clean-Architecture) (by [sanogueralorenzo](https://github.com/sanogueralorenzo)) - exemplo de aplicativo usando arquitetura clean com Kotlin.
-   [modularization-example](https://github.com/JeroenMols/ModularizationExample) (by [JeroenMols](https://github.com/JeroenMols)) - exemplo fácil de um aplicativo Android modularizado.
-   [lego-catalog](https://github.com/Eli-Fox/LEGO-Catalog) (by [Eli-Fox](https://github.com/Eli-Fox)) - aplicativo que ilustra o estado atual da arquitetura do Android usando as melhores práticas de desenvolvimento do Android.
-   [tivi](https://github.com/chrisbanes/tivi) (by [chrisbanes](https://github.com/chrisbanes)) - um aplicativo que tenta usar as mais recentes bibliotecas e ferramentas de ponta.
-   [android-showcase](https://github.com/igorwojda/android-showcase) (by [igorwojda](https://github.com/igorwojda)) - aplicativo seguindo as práticas recomendadas: Kotlin, coroutines, Arquitetura clean, feature modules, testes, MVVM e análise estática.

### Artigos

Uma coleção de artigos muito interessantes relacionados às últimas tendências e recomendações da comunidade Android, para começar a levar em consideração noz projetoz atuais e próximos do Carrefuor:

-   [Transform monolith to modularization application](https://medium.com/androiddevelopers/a-patchwork-plaid-monolith-to-modularized-app-60235d9f212e)
-   [Using the Navigation Component in a Modular World](https://medium.com/swlh/using-the-navigation-component-in-a-modular-world-e7578825962)
-   [Dependency injection in a multi module project](https://medium.com/androiddevelopers/dependency-injection-in-a-multi-module-project-1a09511c14b7)
-   [ViewModels and LiveData: Patterns + AntiPatterns](https://medium.com/androiddevelopers/viewmodels-and-livedata-patterns-antipatterns-21efaef74a54)
-   [Dynamic feature and regular modules using Dagger2](https://blog.q42.nl/dynamic-feature-and-regular-modules-using-dagger2-12a7edcec1ff)
-   [Android Architecture starring Kotlin Coroutines, Jetpack (MVVM, Room, Paging), Retrofit and Dagger 2](https://proandroiddev.com/android-architecture-starring-kotlin-coroutines-jetpack-mvvm-room-paging-retrofit-and-dagger-7749b2bae5f7)
-   [Official Kotlin Style Guide with Ktlint](https://proandroiddev.com/official-kotlin-style-guide-with-ktlint-4a649c172956)
-   [Gradle dependency management with Kotlin (buildSrc)](https://proandroiddev.com/gradle-dependency-management-with-kotlin-94eed4df9a28)
-   [Detecting Kotlin Code Smells with Detekt](https://proandroiddev.com/detecting-kotlin-code-smells-with-detekt-e79c52a35faf)
-   [Best coding practices, tips and more for Android](https://medium.com/mindorks/best-coding-practices-tips-and-more-for-android-4ec03c7eeb2c)

### Bibliotecas

A comunidade de código aberto cria e mantém inúmeras bibliotecas incríveis, facilitando seu trabalho, dando a oportunidade de usá-las em seus desenvolvimentos. Aqui está uma coleção muito importante deles:

-   [awesome-android-ui](https://github.com/wasabeef/awesome-android-ui) - lista de coleções de impressionantes bibliotecas de UI / UX para Android.
-   [awesome-android-libraries](https://github.com/KotlinBy/awesome-kotlin#android-libraries) - coleção de coisas incríveis relacionadas ao Kotlin.
-   [android-arsenal](https://android-arsenal.com/) - portal do desenvolvedor Android com ferramentas, bibliotecas e aplicativos.

### Melhores Práticas

Evite reinventar a roda seguindo estas diretrizes:

-   [Google best practices](https://developer.android.com/distribute/best-practices)
-   [Android development best practices](https://github.com/futurice/android-best-practices)

### Codelabs

Os Codelabs do Google Developers oferecem uma experiência prática e orientada em codificação. A maioria dos codelabs o guiará pelo processo de criação de um aplicativo pequeno ou de adição de um novo recurso a um aplicativo existente. Eles abrangem uma ampla gama de conceitos do Android para aprender e praticar:

-   [Android Developer Fundamentals](https://developer.android.com/courses/fundamentals-training/toc-v2)
-   [Android Developer Codelabs](https://codelabs.developers.google.com/?cat=Android)


## Licença

```license
Copyright 2019 Carrefuor Brasil carrefuor.com.br

Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
you may not use this file except in compliance with the License.
You may obtain a copy of the License at

    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
See the License for the specific language governing permissions and
limitations under the License.
```
